心理輔導 vs 社工 邊一科適合做輔導

社工定心理輔導算係專科

push

無人

心理輔導

社工係用社會提供既外界資源去幫助人
而心理輔導係透過rebuild人既內心力量去幫助人
社工當然亦會學到輔導技巧，但唔夠深入同全面

社工都會rebuild人既內心
個人覺得社工就broad啲 包埋counseling
而心理輔導就單向啲
純粹個人感覺

香港好似無咩地方請心理輔導d 人

我諗心理輔導比較micro d,
社工偏向會搵埋案主身邊既資源 比如屋企人果啲
同埋個人覺得社工重視幫人既哲學多啲
利申 只係讀社工既小薯仔

應該係心理輔導？
因為佢真係可以好specific咁搵到你諗野既方向/路徑
然後引導你或者講番一啲你一直無為意 自己有既思想謬誤
好似真係會比較有針對性咁

香港現況：
社工有牌，唔係個個可以做
輔導無牌，咩人都可以叫自己做輔導員，有人信就得

好有錢又唔擔心收入少就讀輔導

不過心理學家都無牌wo

好窮 香港人樓都買唔起 邊會有錢

cp 係香港都係得self-regulation
而家cp or edu psy 都無政府立法強制注冊制度 任何人都可以話自己係心理學家

Cp 已經約定俗成左
仲有力過社工果d so called 立法註冊制度

同社工比不可吳日言語喎

如果你話輔導一定係輔導員
以我所知社工係主要負責r福利 幫人解決燃眉之急/做social justice
雖則輔導員都有social justice嘅概念(但當然好理想化) 但最主要都係由心理學入手 訓練佢地輔導技巧
所以如果科黎講一定係心理輔導
無牌真係個好大嘅問題 以我所知心理學會dcop都可以睇到會員名單 有協會係盡力咁去認證翻輔導員
其實好多人都爭取緊個牌照制度 但香港從來都無在意過輔導員
所以如果去心理輔導 你都要有打算係同好多人一樣爭取輔導員地位

你啱
cp 當然有力過社工 大學爆gpa都未必入到
不過唔係私人clinic開果d 邊個知果d 咩人

btw city scope 之前都有開cp doc prgram
,

點爭取 連coun psy self-regulation 都未有 輔導員係香港應該等到2046

而且香港政府點會做野 連營養師香港自己都無注冊制度 要靠外國做注冊

心理治療師

不過好撚貴